「721」當晚啲狗已經崩潰晒

【代記你老母post】

仲有沒有人記得 721當晚的上環？唔好再spin何妖喇！集中返五大訴求啊！周日晚上元朗好嚴重，但上環都不遑多讓，數十發催淚彈和橡膠子彈，打中了多少人，傷勢如何，共發多少彈？完全沒！有！交！待！

那天晚上10後到達信德中心，前面已一直在放催淚彈，防暴一直迫人們向中環方向走，大部份的人已走到永安中心外，防暴一直躁動不安，不時叫囂。記者都迫在干諾道西橋下的石墩上，他們很害怕，說的是防暴而非示威者，當發現沒有穿反光衣的人在石墩上，就立即群起大叫：你唔係記者！落嚟！瘋癲的情況慘不忍睹，因為他們實在太恐懼，恐懼示威者，你有槍又有盾，怕甚麼？而示威者只能丟傘丟雜物，他們常執着說示威者丟磚，其實講真，或許有些人有丟，但沒有太多人敢丟磚，因為根本知道不會死守，亦隨時會散去，無人希望跟他們硬拼。

社工、絕食者、議員分批輪流拿着大聲公勸他們冷靜，但他們的指揮官只懂大叫，甚至叫出來搭議員膊頭，大聲地叫：我哋好冷靜！你唔好阻住我哋！

那個樣子，根本就是瘋子宣稱自己並非瘋子。

遙遠的示威者拍打手中膠板，他們大驚，立即舉起橙旗，要開槍，橙旗落下的迅間，相隔不到十秒，立即發射催淚彈，一次數發，兩旁商廈林立，做成巨大的回音，若是住宅區，大概已把居民嚇得傻了。催淚彈的火光剛落下，又到橡膠子彈，防暴再次以微傾向上、近乎水平線的方向射出，示威者距離我們太遠，看不見受傷的人，但一定有人被打中。

防暴神經緊張，如驚弓之鳥，他們害怕有不是記者的人混在我們當中，便派了幾個人上石墩，在記者堆中推推撞撞，也罷，你喜歡推，我們讓開一點。三人站在我們當中，有一個跟我一樣矮小的四眼男警，在我旁邊大聲打噴嚏，口水橫飛，真係驚佢啲飛劍多過佢支槍。不久又有個外藉人士在我們之間走動，四眼飛劍警渣嚇得驚魂失色，立即大聲叫囂：Go away！ 外藉男chill住慢步離開 (高，幾靚仔，可能因為拍埋個四眼仔旁)。

之所以是狗，因為完全喪失理智，卻依然保留畜牲般的物性，例如驚恐、嘔心的骯髒、大聲叫囂以叫走對自己不利的其他物種。

當你面對一班認為自己犀飛利但其實很驚恐/驚死的動物時，你會點做？不斷令牠們受驚，不斷牽動牠們的情緒，若牠們一直在崩緊狀態，你只要保持適當距離，不用傷害牠們，因為傷害牠們心智、情緒，摧殘牠們的意志、理智，比傷害牠們的身體，更具毀滅性，而且不只是短暫的，精神傷害，會成為一生夢魘，是一世的。

最後，示威者散去。一百幾十個防暴除下頭盔，累得人不似人鬼不似鬼，坐在地上。我多麼想上前問一句，這樣值得嗎？但一個轉念，不需要對牠們仁慈，因為牠們是有罪的人。

撚完狗，調頭走。

元朗手足有野講 727去唔去都入黎睇下